不滿小學電腦功課要寫殘體字 霸氣家長覆老師：從不學習故不懂做

普教中政策影響下，校方用盡各種方法迫學生學殘體字，令家長不滿抗議，5月14日有家長在Facebook群組「不願小朋友成為功課奴隸」貼上一小學官校之學生電腦功課照片，有題目竟然要小學生將正體字轉成殘體字，並抄寫在答題紙上。結果學生沒有填寫該問題，其家長更霸氣的加上說明，支持孩子拒絕作答。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2017

根據刊登圖片，有關功課題目是要學生用Microsoft Word，將「陳先生出發到機場，準備往法國出席會議」轉為殘體字，然後抄寫在習作上，不過該名家長不滿教師安排，結果在題目旁寫上「對不起，從不學習簡體字，故不懂做，如有問題請與家長聯絡」，又在Facebook解釋「連繁體字都未寫好及學好」，要學生寫殘體字會令小學生混淆。該名家長甚至提到該校「好幾個老師情緒有問題，欺凌學生」，但教育署包庇學校，校長包庇老師，致問題視若無睹。

留言的人士多支持家長決定，認為學校有問題，因為學生學正體字的時間也不夠，而學校可能一直有教學生寫殘體字，否則改寫成殘體會變成學生無法做到的題目，亦有家長表示香港的教育是「白痴教育」，因為中國人湧港正是為學正體字，香港政府反教學生學殘體字。

交左月費未

圖片來源：
「不願小朋友成為功課奴隸」Facebook群組截圖

磁能線，繁體字乃中國領導人專用，梁振英工作報告一樣用繁體。

攪X錯

當年考試默書寫殘體字係當錯字論

有乜理由要學生學d錯野

電腦功課，條題目都寫明用 word translate,冇雖要識寫

教都唔洗咁早呀麻？
學普通話都算
學簡體字等佢上中學先啦
以前年代都係上中學d老師先開始俾寫簡體

殘體字比文盲學

根本以前會考，高考 比用簡體都好有問題

大家時間一樣 但簡體寫得快

寫translation error

屋企無俾錢買 MS Word 咁點做？

公海>公海>公海>公海>公海>公海>公海>公海>公海>公海>公海>公海>公海>公海>公海>公海>連登

學下用word姐

利伸 唔識寫殘體字

學識都冇壞嘅 考試寫簡體的確快好撚多

你都on撚鳩

屌你老母

0分囉

Word 有咁多functions 唔學
點解揀呢個先

傻撚左 某d左校都未癲到要人寫簡體字

不嬲都要學既 不過都係求尻其教幾堂咁
分數佔好低

學下自動落page number唔好？

都廢事俾 返大陸同你啲同類考啦

on9 簡體完全無左字既美 快有咩用 而且有幾多？
你唔好同我講你眼光細到咩考試快d
最多咪比你寫多一行
而且你番工又係用電腦打字 幾可會寫

需要
寫殘體嘅後果就係變成你咁

咁係要由年紀時洗你腦，等你以後只用殘體字

簡體字識睇就得啦，洗鬼識寫

明明學識又靚又正路既正體字，
點解要學返cheap野?

你學word都係為左做野方便
學識用word轉簡體字的確係方便第日做野
btw你又知佢唔學word其它function？

幫垃圾學校講說話嘅質素係咁上下
殘體你話學左方便 睇大陸書方便ok
但點解要納入香港課程 你要學自己搵時間學飽佢 唔好教壞香港學生

學行書啦戇撚鳩

不滿功課用 microsoft word 霸氣家長回覆：從來不學不懂做

收皮啦，簡體字唔駛特登學
是但搵一本簡體文學讀
讀完包你識晒

屌是但睇套陸劇幾十集有字幕睇完都識啦

小學咋 方乜撚野便第日做野呀

屌你地
上而全部炒哂車

而家係教佢地點樣用word 禁一個制轉簡體
唔係叫佢地要識寫呀on9

係[校閱]按[繁轉簡] 即可得到滿分

要快不如用5p字

唔想仔女學壞有咩問題

咁多功能唔教要教繁簡轉換？

咁條題目下面嘅橫線有咩作用？

問題係要人用殘體字作答

除非佢話cap圖send返畀老師就得
唔洗寫落去

橫掂純粹只係要學識用嗰個功能之嘛（好似係）

真係on9 如果學啲唔學啲令到佢地寫錯野點算
小學 有個同學係蝗國落黎 連殘體字都寫錯晒

成班唔用腦既人炒晒車。

根本只係一份電腦功課，其中一題講正轉簡，簡轉正功能。

首先個家長就onon99無限上綱，然後成班連登仔只睇Heading唔睇內文。

屌你用腦真係咁難咩

其實我本身都覺得早啲見識吓簡體字都無咩大問題。但見到你「上面」又唔識打，繁體字「把答案填寫在橫線上」又唔識睇。不如真係學好一樣再學第二樣啦

份功課係要轉完再寫個答案落去
唔係叫佢地識寫咁點解要叫佢抄個答案?
佢要求Print出嚟都話講得通

寫一寫有咩問題？
唔通寫一句就會洗咗你腦咩

照抄電腦入面個鬼畫符都唔識？

屌你老母我讀左咁撚耐書 我一隻字簡體都冇寫過
咪又係寫得切交得到
唔好將你讀書差作為你做狗合理化嘅理由

淨係一句？成個學期淨寫一句？份份功課搵啲位藉機咁玩法遲早盞越來越多新一代用殘體字

炒你老母車咩

唔睇清楚就亂屈人炒車

依家條橫線係咪可以漏空佢唔寫落去呀？

根本擺明就係想透過繁轉簡功能上藉機要佢哋學識埋寫殘體字，唔係整條橫線出嚟托？唔改做MC題或者叫佢哋cap圖send返畀老師？

正白痴

可以唔寫殘體字上去？

依D功課，佢緊係出你唔識寫既野，你先會乖乖地用電腦做，然後照抄嫁啦。

我就好肯定佢上面果題一定係自己做，冇打上Word。

又唔係棄繁取簡 咁緊張

乜都炒車呀屌你老母
有冇小學電腦功課叫你寫日文俄文呀臭閪

成班唔用腦又文盲嘅契弟屈人炒車

雖然呢單係on9野
但依家真係好多小學生講蝗語寫蝗字
廣東話學都唔撚學

咁事實就係依家真係得一句喎

true

竟然可以咁多人話冇問題

如果純綷只係想學生識得用「繁轉簡」功能，點解唔叫佢哋cap圖send返畀阿sir，或者用MC題作答？呢啲嘢心照啦

改名振英連登仔啦你

而家要你自己寫埋出黎 你真係覺得冇問題

人版

如果你覺得之後唔駛班學生哥寫殘體字

咁係你太天真

電腦功課都搞到咁

語文科相信更加慘不忍賭

Cap圖Send比老師都講得出
不如下次老師叫個小學生出連登開Post問好唔好?

根本佢個本質只係一個電腦作業，好多題之中既其中一題，而抄個screen上面顯示既字係對小學生黎講最簡單既方法。

一係你就屌點解Microsoft Word要有依個function

你呢段野打到人地啪啪聲咁喎

有乜咁出奇
大學學program都係比張worksheet你叫你抄啲code同result上去

如果真係想個學生用word,
直接用cap咪證明到佢真係有用
點解要佢用手抄?

真係唔好話佢地係假膠
侮辱咗假膠

屌

同埋點解要學繁轉簡先 轉黎比邊個睇？

cap圖send返 小學生宜家已經可以咁交功課？
會唔會係出版社條友鳩hea廢事執MC答案 你諗多左咋？

若然只係要學識「繁轉簡」功能嘅話，我睇唔出有咩必要嘅地方要用殘體字寫返落去，要證明你係咪識用有好多方法

退多步點解要學轉殘體

理撚你，總之我地要令香港人見殘體字就激心激肺，建立本土意識，全面反蝗

認到D字既繁簡轉換咪夠囉，要學點寫真係抵屌

例如 ？

學識cap圖比起要用殘體字作答，對電腦科嚟講仲貼切啦

何況cap圖都係入門要學到嘅嘢

咁你識唔識打殘體字先

係咪未出過黎做野

根本大家都明白「潛移默化」同「防患未然」點解
班友唔比人屌過唔鬆化

cap完又要印出黎，到時又屌哂鬼話無printer交唔到功課，又可以瀨唔識cap
手寫出黎快靚正仲想點

可以順手試埋佢哋識唔識cap圖，有咩問題？

cap圖都係小學電腦科要學識嘅嘢嚟㗎喎

用開英文同正體 未用過殘體

Same

唔好執著點交功課啦
因為根本冇需要學簡體字

我唔直接答你我用例子答你。

我人生入面抄過無數次我自己唔識既野去交功課。但我從來冇試過Cap Screen Send比老師囉。

屌你連登仔咁撚離地，你地遲下係咪就會變成白宮發言人，中產曾依啲離地撚屌嫁

叫你用word你就話無學過簡體 定係你唔識用word呀

繁體字on top識埋簡體有咩問題 又唔係叫你唔好學繁體字
到時啲細路出黎做野 比大陸仔笑佢文盲 個陣就柒

寫殘體字就有問題

好難？呢啲唔係都係電腦科裡面要學嘅嘢嚟？

樓豬
但人哋都唔洗寫

用電腦交功課，簡單方便快捷
成份功課應該要轉電子版

電腦科功課用電腦形式完成完全合理喎

o岩呀，一份功課廿題，印廿張圖出黎交，每次交功課都交一大疊紙咁

再唔係就叫小學生upload廿張圖上學校內聯網（如果小學生真係識而垃圾內聯網又真係用到），然後叫老師睇20x30= 600張相

下下都剪剪貼貼 又要print又要盛
做一份功課要做幾耐 做乜要複雜化
小朋友已經唔想做咁多功課

十幾年前香港人都係咁講： 廣東話on top學埋普通話有咩問題 又唔係叫你唔好學廣東話。
十幾年後 而家d小學咪唔教廣東話

道歉有幾霸氣？

整到就唔係香港啦on9

廿年前電腦功課都交floppy架啦
有咩問題

過程中可以順便令佢哋熟習電腦入門技巧：
1. cap圖
2. 用小畫家剪圖
3. Save jpg檔
4. login 學校內聯網
5. send畀阿sir

諗極都唔明有咩問題

反之用殘體字作答係咪重要到你要去護航？

成班5毛支那係度護航，
而家bam左愛國教育，所以先玩滲透。

人地玩滲透，做家長既當然要好小心，
唔撚想寫怕整臭隻手有咩野問題?

條橫線可以漏空？

而家不知有幾多學校一人一部pad上堂，落左黎香港未？

兩樣野黎架喎 個陣我中學小學都有普通話堂啦 呢啲叫做on top學
宜家普教中無人想架 你阻到政府咩？

屌你 直頭約個時間VR 用口講答老師啦，跟著開On Screen Cam一步一步Show比老師你點做就最好添

On9

其實點解要發明簡體字？咩原因？

就快學埋簡體字架啦，如果重話人過敏既話

我細佬下年升中啦，求學校名

依家係正式規範左呀醒

我淨係講緊某部份要用殘體字作答嘅題目上

可以用其他更可取嘅形式作答

直接用殘體字作答變相趁機要佢哋習慣書寫殘體字

你依度可能淨係睇到一題題目要咁做

但係電腦科都可以搵位要用你殘體字答

確實令人擔憂

其實重點係點解要學簡體 根本學好繁體字已經足夠

簡單字 字不達義 識睇就算 學都廢事

買唔起ipad個啲係咪唔好讀書

你老母做雞都冇壞嘅 做雞的確搵好撚多錢

你係咪確保以後做嘢100%唔會打簡體先

好多人連睇都唔識 所以咪要學睇

仲要係咁係到死雞撐飯蓋話用其他方法交 唔洗寫落去
唔只小學 中學都係咁嫁啦 方便老師方便學生姐 照抄落去有幾難 再同你浪費咁多行政程序睇你有冇cap圖咩 點睇啊大佬

其實好多功能當年學左 大個左因為被第2D科技淘汰 最後都冇用
好似學關機咁

只不過教電腦ge老師都要食飯 求其搵疊野俾佢教
又有糧出咁囉

買樓過程中可以順便熟習點樣理財:

1.點問老豆老母攞，學習說服人投巧
2.去股市一年賺三倍，學習投資方法
3.搵高薪工作，表現自己工作能力
4.開公司發展到上市，展示過人創意。

諗極都唔明有咩問題，啲後生個個都做吸到，垃撚圾。

大學都係咁添
個program output成串數字出黎叫你抄落張worksheet度

政府宣傳下打下飛機 你又信到十足十個下好野
先唔講部pad大部份都係聯想幾百蚊貨仔
比部pad小學生最多咪用黎畫下畫睇下有聲電子書
你估間間都好似天虹咁有一半時間都係教stem

再講喇，有部爛鬼pad對於「電子交功課」有咩幫左？
買pad比學生，最平咪七八百一部，仲要係一次性既支出
起一個可以做到「電子交功課」既內聯網，唔係濕濕鳩鳩eclass send個message比老師都唔知佢收唔收到得隻，要幾多錢，第日維護費又要幾多

比咁多錢整咁多野就係為左唔想學生寫一行字 ？

前年學c++個陣真係咁交

咪係
仲話人離地，最離地嗰個就係自己

唔想cap圖交功課

可以直程成份功課電子化

用一個doc 完成成份功課

撐夠未姐

如果份功課叫你學上網查字典寫返解釋出黎 係咪又要cap圖send email?
學上網 學埋開email 學寫email 更熟習使用互聯網？

1. 電腦科要用筆填工作紙, 完全本末倒置, 已經極度反智, 咩年代?

2. 原 fb post 既理據都係小朋友學緊正體字時期, 接觸太多簡體字會混淆, 上面班人扮咩政治中立, 話人上綱上線, 其實話緊自己

如果真係咁，成份功課用doc完成咪仲好

我中學時代已經有校網內聯網同自己既email acct交功課啦 電腦功課叫人用word做但無得send email?

我學c同c++係考試先要手寫,
其他時候交個source code同cap圖就得

快你老母咩
正體字肯練一樣可以快
你哂時間學殘體不如抄多幾篇文啦
我當年al中史都係全正體

用電子版交功課仲方便快捷

仲可以慳好多張紙

鼓勵學生支持環保

仲可以增加學生載眼鏡比例

我地係每堂都有worksheet

都係果句 以前未撚交過floppy 或者usb功課咩你地

實在太落後，咁都支持得落

屋企冇電腦，可以喺學校借電腦做完即時交

冇錢買樓，你想講問人借？

兩者都可以咁樣比較

真係冇嘢好講

如果為左方便設計同對工課而做D咁反智既野影響學生, 依個人唔配做老師

1. 可能你好聰明世人太蠢啦， 書局上面果啲咩 Word 2017全攻略， 24小時學會Python既書都係年年出，年年賣，而當中都有唔少要自己寫野既部分，當然係世人太蠢要睇書學姐。

2. 咪話班家長On9對住一個chapter既一題上綱上線囉，Babycondom既家長On9唔奇怪,連登仔跟風炒車就有啲失望囉。

反共還反共，唔用殘體還唔用殘體，反到腦殘就唔得囉下話

香港近年發生咁多問題，歸根究底都關大陸人湧港問題嚴重，當年雙非單非種下各種禍根，當時啲人唔肯站出來反抗，衣家開始影響到自己下一代就出黎表達不滿。但淨係網上打飛機有咩用？你一日唔企出黎，唔用群體壓力表達，所有人包括政府都唔會理。如果香港人繼續闊佬懶理，莫講話殘體字，相信廣東話遲早消失.

撐你老母

電腦科透過電腦完成功課有乜問題

你質疑cap圖嘅方式我咪講可以用一個doc嚟完成

咁又叫離地呀？

定係你諗都未諗就衝出嚟屌人

用doc
用doc
用doc
用doc
用doc

上面好多人都唔明有咩問題
一味講自己都係咁就合理化

算啦佔撚埋中都無用 你同我講要點壓力

好似你話小二學生做唔到
1. cap圖
2. 用小畫家剪圖
3. Save jpg檔
4. login 學校內聯網
5. send畀阿sir
係廢咁。

你買唔到樓緊係你廢啦，點會係買樓依件事太難呢?

咁講不如取消成個電腦科
堂堂要對電腦
久而久之影響學生視力

doc仲搞笑
人地啱啱宜家先學doc 都未學好 就要人用黎交功課

呢個case嘅話其實直接用電腦交功課先係對小朋友最好喎,
份功課都係想個小朋友學識用word,
直接俾docx仲做少抄野呢個步驟而個學生又肯定會用個功能

用doc交功課其實好基本

真心估唔到2017年仲有學校落後到要用手寫去完成電腦功課

dse考ict都要用電腦考啦咁 根本書寫形式作答有關電腦知識問題係無問題

你係睇唔明 正體字 定 閱讀理解F ?

1. 睇書 學電腦 正常啊, 而家係要學生 用筆寫答案 啊

2. 果家長幾時有上綱上線啊? 佢寫到明係 唔想小朋友學緊正體字而接觸簡體字啊, 係你地班 on9 一見到係簡體字, 就屈人地因為政治考慮, 你地先係上綱上線明未?

學埋意法俄德日韓拉丁文最好，學多幾樣野冇壞

可能你好聰明世人太蠢啦， 書局上面果啲咩 Word 2017全攻略， 24小時學會Python既書都係年年出，年年賣，而當中都有唔少要自己寫野既部分，當然係世人太蠢要睇書學姐。

屌你盲撚左咩

你當成小學生係弱智？

Save都要慢慢教，再做功課慢慢熟練？

巴打你誤會左, 我覆緊自己, 反智係指用工作紙叫學生答野

Ict又唔係得program

開名啦

咁落後都唔認為有問題

你當小學生博士？
打字都未學就要人用doc交功課 又要執格式又要盛
你睇佢要學autocorrect就知有幾細個啦

收皮啦
而家講緊本身已經冇需要學殘體，咁我為乜要學個咁嘅功能？

你都幾撚on9，做份5分鐘嘅電腦功課就增加？你自己弱視就唔好以為全世界都係

濕鳩ict最多人揀嘅elective係multi media,
大部分係理論野,
同實際用電腦差好遠喎

www

1.睇黎唔需要回應啦。

2. 佢題目原意就係明知你唔識先叫你用Word抄。 你識既話就好似英文果題咁自己做左啦。
咁佢本來就預你唔識殘體，我又唔見得個小朋友睇完Word個正簡轉換之後突然會識寫殘體。 何來逼小朋友學殘體之有? 仲唔係上綱上線?

屌你盲定我盲

我幾時有認同過 坊間D書??? 我話 睇書學 係正常, 無講過 認同用筆填答案 wo

流年運程風水書 夠年年大賣, 你一定覺得佢地係真理喇

對多兩咀D邏輯就出事, 香港教育真係前途似咁

我同意開名

上面班人哪來的自信班細路以後做野肯定唔會用到簡體？
我自己就黎大學畢業都唔夠膽咁講

所以咪話你太聰明，世人太蠢囉，

你咪搵本大學教programming教材既exercise睇下有無要手寫既地方 多鳩餘，咁都好嘈

佢地要撐就由佢地啦
跟本好小事 佢地要無限上綱上線

打字都未學咁呢份本來就唔應該要小學生做啦
佢要求將句野放落word再轉殘體,
未學打字咁個小朋友點做到佢個要求

你搞笑咩，未識打字但又做到第三題個繁轉簡功能？ d字點黎
如果佢唔識打字即係本身條題目係老師比個word file佢，咁既然老師有方法比到個file佢，咁又去番點解唔可以交番word呢個問題

Between果啲咩林鄭，689,李國章果啲，個個都覺得自己好聰明，世人好蠢嫁。

成個post啲人做乜鳩
簡轉繁呢個功能對小學生嚟講有乜用
第一題叫人check英文錯字嗰啲，第時啲功課要用英文softcopy交嗰陣咪有用
話晒英文都係第二主要學習語言，學生以後點都一定會用英文交word功課
就算你話教佢用個繁轉簡function我都唔明點解要出埋題目嚟睇佢係咪識
一粒制繁簡互轉function知道咪得
仲有點解條題目唔係簡轉繁？
如果真係學繁體字嘅話應該簡轉繁至啱喎，咁佢先知個簡體字嘅繁體應該點字先啱，而唔係好似依家咁知道嗰句嘢嘅簡體字點寫
我諗如果呢題係叫人簡轉繁實會冇人屌
佢擺係第二題我估似係趁機要你寫簡體字
因為呢part嘅題型係「跟指示做再抄screen上面嘅字落嚟」

邊間大學咁撚弱智 你話Dry run要你自己寫出就話啫 complie完個答案仲要寫低 會唔會多此一舉左啲

其實點解咁多傻仔話word轉所以唔係學殘體呀
當條題目係用google translate轉中文做泰文
班傻仔一定覺得要個細路係張紙上面寫泰文有無問題

你覆哂我地d疑問先啦 見駁唔到就當睇唔到

讀左咁多年書無學過寫殘體字
要寫番大陸寫啦屌

而家係要寫出黎, 先小學2年班, 中文字先識果1千幾百個, 就咁睇都有機會學壞手勢喇

你唔見得係就一定唔會? 如果有人睇你回覆唔見得你智商過80, 唔通你就一定係智障?

怪獸家長緊張個細路發下皮四, 又比你地諸心, 有預設立場又唔認, 係度扮客觀

中大
鄉下大學係咁上下

唔好做無謂揣測啦
佢有校網比佢copy又好 乜乜柒柒都好

重點係 點解抄一句野要比你地要搞到咁麻煩
比你地無限上綱上線 拉埋落電腦科 又咩舖路殘體化
你去問出版社先 究竟係條友鳩hea唔出mc 定係有心比人落左order 潛移默化

唔知幾時開始大家嘅討論偏離得咁遠。
首先學校絕對有權決定使用哪種教學法，紙張書寫定電子教學，由學校決定。
其次，係成長過程中，香港的環境及文化絕對會因學習或環境接觸到其他語言和文字，所以大家識簡體字、日文、法文、德文、西班牙文。
但留意，香港嘅教育制度係教授兩文三語，其中兩文係繁體中文及英文。
而今次嘅主人翁係小學生，除「主流教學」外，外語學習絕對唔係小學課程內的教學重點。

之後如果你係識繁體字嘅，請你再睇多次家長的回覆，佢係話個學生「無學過簡體字而唔識做」，而唔係無學MS Word。

上面亦有人話唔知寫咩但照抄，「唔知寫咩但照抄」絕對無可能符合到功課係教學上的功能及意義。

小學呀
簡體字中學先嚟學都唔遲啦
好多時簡體唔洗專登學都會識睇同識寫

第二間CU都係咁

喂大佬呀咪咁敏感啦
學多種字有咩壞 又唔係話學完一定要以後都要用

上面既更係支持啦
全部都有學緊簡體字
我個果年代讀書時 都無乜人用簡體書寫,
可能抄筆記會用下
但作文,交試卷時就無人用簡體字, 唔係就當你錯別字咁扣你分

請問你講邊間大學呢?

我唔同u都識唔少人讀comput, 無見過做exercise要用筆寫, 最多考試要

我都覺得多鳩餘, 估唔到用筆學電腦 依D咁荒謬既野 都會有人撐

所以你係咪答唔到, 然後打算認 on9 行左去?

巴打好波, 但係佢地唔會回你架喇

心中有屎，所見皆屎，你自己諸心就話人諸心。

我都想你表演下點樣可以用正簡轉換，做一題，寫一句，就掌握到點樣寫簡體字。

拿，係Hellotalk上面，其實有好多中國人想學正體字既，不如你就試下用Word既正轉簡功能，教下佢地學正體字?

另外係香港教育制度上，點會用兩文三語以外嘅語言教電腦？大學都唔會有喇！你邊度大學㗎？用非洲土語教電腦㗎？

上面已經回應左

如果平日功課都要徒手寫code真係虐待it狗

唔知咩照抄正正就係果題原意。
果題就係想話你知，Word有依個功能。
將input(佢睇得明既正體中文) ，透過一個function key(正簡轉換)，變成output(佢suppose睇唔明既簡體中文)

而抄底佢suppose唔識既簡體中文咪證明佢識用依個function囉。 就係咁簡單。

如果你話咁都奶共，搞中港融合。

歡迎去依度表達意見。

頂中文係咪 唔係你母語, 我可以試下就你用其他語言同你吹

從來無人講過寫一句會學識簡體字, 個家長寫到明係擔心小2連正體筆劃都未寫好, 走去寫簡體會學壞手勢

然後你地唔理人地寫咩, 就話人地因為反共而咁大反應, 依D叫諸心

我見你地 一直都唔理人地理據係咩, 就一咪話人反共, 所以話你地上綱上線, 依D叫判斷, 唔係諸心

咪係
識簡體字洗撚用個Function
就係suppose你唔識

背默成個page既codes

關MS咩事啫 Microsoft Office 係小學教學軟件咩？佢有幾多幾多功能關香港小二學生要寫未學過並且唔係小學課程入面嘅簡體字咩事呀

Come on，快啲表演可以點樣寫一句自己唔理解，十隻字到既句子一次，然後忘記自己日日抄幾次，日日生活都見到既文字

咁所以上一題英文改錯又係suppose唔識英文
但d英文係小學程度喎

有人覺得無問題

用 linux

講緊小學2年班啊 on9

而家D細路日日對住電腦, 連字都開始唔識寫喇, 你仲正簡一齊比佢地, 識撚分咩

同埋我充心希望你唔好生小朋友, 先唔好講基因, 你應該唔識教

如果佢唔識打字，就變咗去查字典，咁份功課就冇意義

假若校方願意配合，提供電子版畀佢做，不論佢識定唔識打字，都可以輕輕鬆鬆手完成功課。

如果你只剩低人身攻擊一個方法，可以offline一陣休息下,諗下自己諗漏左啲咩

痴撚線叫小學生用linux

香港而家政治氣氛咁兩極, expect 到牽涉到正簡字就一定有好多情緒上既爭執

但依個 post 最大開眼界既係, 有一班人為左反你反共, 會去支持用筆練電腦

英文果題係有啲膠，不過我都理解既。
可能佢本電腦書serve好多唔同高低程度既小學，英文水平可以差好遠，所以出簡單啲算數掛。

好咁我劃左最後果句, 的確你唔識教都仲有老婆, 唔應該咁快conclude

咁你可以回我未?

關電腦功課咩事
要寫/睇簡體就係戇鳩垃圾學校

如果你要講電腦科，MS Word嘅翻譯語言功能可以翻譯多國嘅文字。

但係而家功課係要學生書寫簡體字回答問題呀嘛！人地家長咪答你書寫簡體字唔合適囉

弱撚智，如果淨係想教繁轉簡要抄出黎交功課？之後係bullets 同numbering係咪又要畫出黎阿on9仔

Ratio問題。
如果你話佢間學校日日叫小朋友寫簡體字，抄生字抄課文咁寫，當然會影響學習。

依家你話一句，十隻字，冇老師教過點寫，冇人話過佢咩意思，得Word show出黎既'符號'會影響小朋友日日抄生字，抄課文，睇電視字幕，生活各處接觸既正體中文。 就有啲on9囉

大家咪覆上面喇！咩科目、咩問題、咩功課，係香港用書寫簡體字嘅方法作答都唔適合！

點解痴線

依個係理想姐，事實上係香港所有公開試，大部分人都係寫簡體。

利申:CE AL都係寫正體。

正宗嘅 政治化

第二條戰線

其實洗撚學咩
冇學過都識寫

係你睇得太簡單

諗嘢仲天真過阿嬌

咁係接受。唔係要求喎。而且絕對唔會成個考試所有字都用曬簡體

係你睇得太複雜

諗嘢仲複雜過689

講得好

其實唔關科目或者題目事，而係要小二學生以書寫簡體字作答嘅方法並不合適。

現今香港就係越來越多會接觸到簡體字既機會, 連TVB新聞都會有你就明,

唔好講一個小學生, 成年人學左十幾二十年正體, 我都見唔少係成日一時記唔起正體點寫淨係記得簡體

家長緊張個細路, 連一句都不容, 就算係你地所講既on9, 咁同反共有咩關係?
但係依個POST就不斷有人扣帽子, 一定要講到佢係反共上腦

而最誇張既係, 為左支持自己既立場, 走去支持用筆練電腦, 搬晒坊間d電腦書出黎做例子, 唔夠, 仲要搬 cu cityu 出黎

cu又點? 反智就係反智, 就要鬧, 唔好訴諸權威

證明你甘於落後

d教畜/家長隨時連點John linux都未知,
點教個細路

點解叫小學生用 linux 係痴線？

啱

即係第時 d 老師家長唔識正體字就只可以用殘廢字 ？

裝 linux我都還可以。john linux真係係唔識，可以指教一下嘛？

今次比佢偷食到，下次就會偷多d
潛移默化呀
今次十隻字，下次一篇文
你仲撐？

你好似講到你有份改公開試卷喎

正體字喺香港係主流,
唔正體字就咪鬼誤人子弟啦

我都認同唔識用linux咪撚教it,
但依家好多小學教電腦嘅根本唔係CS出身,
而Linux又唔係主流OS,點教

新會然

我細妹讀中學 寫勁撚多殘體

off topic 一句

要轉簡體, 就真係唔好偷懶用word 繁簡轉換, 好多錯字, 上一版仲會跟據前文後理成個詞改埋你, 問你死未

殘體字識睇認撚到咪撚數
睇開中文翻譯既動畫 漫畫 劇既人

都唔多唔小接觸到殘體字 認得d字係咩字

但你叫我寫出黎真係唔撚識

成單野唔係證明左家長有幾反共上腦
係證明左大陸野有幾乞人憎

掂都唔想掂，學都唔想學

唔算新。只係唔認為要將新會員打成新會然

你做緊既野咪Exactly係上綱上線囉，同埋將唔同context既野撈埋一齊唔會增加左說服力囉

好撚心你地喇
講撚到dse ict

問題係抄簡體

你份功課會唔會叫人抄日文韓文呀
會你都屌佢喇

好難唔混為一談喎，明明個post係小學生電腦功課，中間變左又大學又program。人地諗多咗啫，都要有禮貌答人㗎

咁moon同agger呢？

有人諗野好天真

哈，我個人其實都真係唔會用

講野比D理據好唔好?

將唔同context既野撈埋一齊 係你地為左defend自己既立場而造成的

一開始 fb post 家長講 唔應該 咁細個 比小朋友接觸 簡體

你地就話 做份電腦工課啫

我地話 電腦要用筆寫答案出黎 係反智, 唔係一個 要迫小朋友寫簡體 既理由

你地就走左去話用筆練電腦係正常不過

定係你覺得 我放係同一個post 度回你地, 就係撈埋一齊? 咁 ok you win

主流？
你問過中共同港共未呀？

俾我就PRINT完剪出黎再貼返上去, 我有做功課架

睇死條友係大陸仔

而家四圍都有小朋友講蟲話
小學中學教蟲語，寫蟲字

電腦功課用書寫形式完成根本係反智

明明係教緊word嘅功能，點解唔可以用word嚟完成？

識繁體自然就識睇殘體
要學寫？不了

所以依家咪要襯殘體未變到全香港人都用嘅時候抵制囉

某些論壇人氣不錯，網友信用度比較高，這時首先要做的是製造一種混亂，通過似是而非的文章進行干涉，跟貼作非理性的故意曲解、製造誤會和爭辯，轉移網民注意力。

係連登抵制？

如果條題目係要求學生Google translate 中文做日文既，唔知有冇人屌日文入侵香港 ？

Btw , 就係唔想學簡體字先要識依個功能咩，大學有時睇reference都係簡體字，咁唔學依個功能點樣睇

好，你屌我：「無人話唔應該學，只係唔應該叫學生寫！」咁依樣又唔洗下下話要電腦交功課既。

我都對簡體字好反感，不過要屌都唔係屌間學校，屌出版社，的確係，佢如果整做mc 比學生4間1對返個字形黎寫會好d，又的確唔洗寫出黎。

簡

而家分明出版社，學校一齊奶共

寫完日文(假設非漢字) 唔會令小朋友混淆, 因為字形結構太不同, 但仲學緊筆順既小2生寫簡體就有機會有影響 (當然無人可以肯定話有定無)

而家係講緊小學雞, 大學生要睇簡體字有N種方法, 就算從來未接觸過都好快會睇得明, 小學就放過佢地等佢地打好正體字基礎先ok?

有關電腦功課用筆寫, 請參閱之前討論....

屌雲全世界係咪即係集體(不)負責制?

企係中間唔會令你顯得更有智慧

屌你老母
我港安出世揸BNO 你就大陸仔

唔知上面個班係五毛定on9
依家啲細路寫殘字 講蝗語
電腦功課咁唔關事都要滲殘體字
中文科啲功課肯定慘不忍睹

其實你已經假設左好多野
都係個句 抄一句半句唔會有咩大影響 何必要係呢點大造文章？上面都話左可能係出版社問題 又要假設埋係收左政府order係咪？

如果你話好多功課都係咁就話姐 宜家一句半句拎黎嘈
你話遲啲就其他科都係咁架啦 有無證據先

普教中我都有出去抗議 但唔係樣樣野都要小題大做

識寫正體字既話
就會識睇殘體字

不過配合國家既任務就由小學做起啦

話冇問題嗰啲正一豬dum兜
潛移默化 溫水煮蛙係中共常用手段
而家巴屎地鐵都有普通話廣播
Tvb播大陸劇都剩普通話，仲有埋普通話新聞添
甘心做中國人咪學撚毓嘅退化字

廣州而家已經冇撚左廣東話咁制

全條街都係講蝗語 叫野食又係

小學教育已經唔比你學廣東話 要消滅一種語言話咁易

問得你呢個問題就緊係當有漢字架啦

真係屌你老母睇完啲留言
個家長係諗得好長遠, 就係唔撚想仔女學埋哂啲垃圾字
有正體字學好地地 走去繁簡轉換, 轉你老母咩
唔好扯去電腦功課應該點做, 而家係針對緊殘體字
係呀 你短視 求其轉換完, 拎到分完成左份野就搞掂
但擺明同人地諗野個角度差好遠啦
認真呢啲殘體字大個左, 接觸到支那野一定會識
之前反國民教育就咁團結, 唔鬧人反國教係起哂鋼?
而家分拆上市搞普教中, 學殘體字
陰乾你就當睇唔到, 是撚旦旦, 唔好引我笑啦好無?

一個POST幾多5毛

咁你寫5P字仲快啦 睇得明就得啦
諗野On99咁

結論:

件事演變成唔鐘意簡體字既人既發洩glory hole. 冇人睇細節，冇人理context, 冇人諗存在原因。

思考:

到底係仇恨太深，定人太懶，定係覺得落Judgement太易?

其實我地同啲港豬，藍絲，係咪只有立場上既分別呢?

清講得矛錯

所以話香港人短視係無錯
中共搞滲透,摧毀你既文化,教育, 佢地唔係一兩日要見成效
佢地既教育係搞鳩你既下一代, 係成個社會既下一代,
而中共搞鳩你既方法有大把, 包括中資控制金融同地產, 已經死緊

我唔明話學簡體字寫得快呢個係乜撚理由黎
先唔好講而家呢個時代打字多過寫字, 筆劃多少根本已經唔重要
就算未有簡體字果陣, 以前d人都係用行書黎提高寫字速度架啦
果陣係為左連筆方便而改變左字既結構, 但都唔會好似簡體字搞到鬼五馬六又歧義又剩

雖然睇落好似好小事，冇咩所謂咁
但係當你覺得冇咩問題，接受左果下，就已經犯左滑坡謬誤

既然電腦堂轉下殘體字都得，咁點解音樂堂唱下蝗語歌唔得？
既然音樂堂可以唱蝗語歌，咁點解中文堂唔可以用蝗語教？

所以老彭講得幾岩，
My anxiety is this: not that this community's autonomy would be usurped by Peking, but that it could be given away bit by bit by some people in Hong Kong.

係香港，我諗殘體轉正體冇咩必要特登上堂啫，
你寫paper做report，唔通用殘體打？

根本殘體字就唔應該係香港出現，亦冇必要去教去學

音樂堂唔是會教國歌嗰咩

我唔知依家點啦
以前冇學過，亦唔想學
總之就係，要堅持返自己底線，依家香港人都唔太重視啦開始，文化入侵唔係一朝一夕嘅事，當你察覺到，可能已經太遲

LIHKG真係越嚟越少正常人

如果有漢字而寫法用法同正體中文相似咁咪會混淆囉, 咪一樣要屌, 好難明咩?

明明屌緊老師同出版社, 然後你地又屈 我地屌緊政府同中央落order,

有冇落order, 係人都知點嘈都無結論架喇, 咁係咪代表唔可以屌個老師?

同埋做咩係咁講 小題大做 大造文章?

有個家長係fb發洩 , 依度係度屌老師同電腦練習唔應該咁教小學生, 有咩大小之分?

係你地衝入黎 無厘頭話我地炒車 政治上腦 spin 左唔知去邊度

你確定係滑坡謬誤？
滑坡謬誤（slippery slope）係一種邏輯謬論，即係將一啲嘢執住小小，然後無限引伸出唔啦更嘅嘢，以達到某一種結論

香港人都唔去捍衛自己所相信既價值
次次溫水煮蛙都幫返中共講說話

例如：音樂堂教唱國歌—>學生被逼講蝗語—>好快所有科目都會仿而效之加入蝗語元素—>學生唔再講廣東話

你講緊你地?

唔鐘意簡體字就梗, 見人為左維護自己立場, 就係咁發表荒謬理論就梗係激心

激心會影響討論字眼, 但不改邏輯同文理

反而你地一開始就打算入黎屌人政治上腦, 漠視我地既論據

又話咩由細學簡體字好應該, 用筆做電腦功課好正常

依D就正正係你所講既立場行先, 屁股決定腦袋

佢應該搞亂左, 比粒膠佢算

掉返轉我話你地犯左滑坡謬誤就真

你地話依次係個別事件, 我地都好想, 但事實呢?

我好多大學同學都做左中小學老師, 就算無普教中政策既學校, 語文課都試過有指標要一年認識幾多篇有關中國內地既文章, 中學就更加有要求有幾多節課係要教繁簡運用

我地為左一句簡體字而屌, 係切實感到有壓力, 唔想佢繼續漫延

有d人話小題大作 但我覺得唔係囉
普通話+簡體字其實真係會取代哂廣東話+繁體字
近近地廣東省已經係一個好例子
而家連台灣都開始有人用簡體字
再多十幾年真係無眼睇

同埋有人拎英文同日文講
問心個句 呢兩隻語言佢地有咩地方可以取代到廣東話+繁體字？根本唔同結構點取代？

咁你講黎聽下?

係咪滑坡謬誤都要睇程度

學緊正體字, 你比簡體字佢寫有機會混淆, 係direct consequency

至於話寫一句簡體字就全完唔記得正體字點寫就當然on9, 依度亦無人講過, 但我相信你地個腦入面已經assume我地係咁詅

同埋廣州應該就係你口中"滑坡謬誤"既好例子, 滑下滑下變成真

點睇唱國歌個例子

用 linux 都係好長遠
但奈何香港人諗野通常較短視

係香港作為一個香港人 寫乜撚野殘體字啊
利申 所有考試 默書 DSE 一粒殘體字都冇寫過

點解要評論你作出黎既例子?

我咪話上面位巴打搞亂左, 佢講緊既係溫水煮蛙唔係滑坡, 咁仲有咩好講?

咁我地之前一直傾緊既, 仲有咩滑坡可以分析下呢?

因為真係有學校教唱國歌囉
咁你地會唔會反埋學唱國歌？

又唔見佢學繁轉英?
繁轉簡請問有咩學術用途啊?
如果連呢D野都都讓步 第時香港一定玩完
樓上咁多個話冇問題既人 有冇聽過溫水煮蛙啊

你話唔係政治上腦 咁你就唔好又拉埋呢啲野黎講

就當我撇開政治
只講如果要教Word繁簡轉換功能 呢條題目除左答題方式之外根本就無問題
大家一齊屌出版社出好啲條題目 其實就完得
咩電子化呀乜乜柒柒根本就唔洗講

做乜又要講滲透呀 滑坡呀個啲
你又會話呢樣係事實
之後不斷循環 永無完結嘅一日

殘體字係用嚟方便啲無讀過書嘅農民用，覺得寫殘體字無問題嗰啲返鄉下耕田啦

所以將國教分拆上市係好多人受落
因為啲人唔會反殘體字同支那胡語 ( 因為無道德高地 )

學普通話就無計架啦，大勢所趨
但係簡體字識睇咪得囉，明明學緊advance 既繁體字做乜要downgrade 自己，on99

有中轉英囉

咁香港人既教育係必須先學習好廣東話(中文)+英文做基礎
再學習普通話係OK
但而家小學開始既普教中 就只係廣東話被逐步消滅緊

我都好唔鐘意國歌, 但我無充足理據去反對佢地教

政治現實就係香港已經係中國既一部份, 佢可以聲稱有權教, 我做家長就算反對都改變唔到, 只可以係屋企同細路灌輸價值觀

但係教簡體字唔係, 簡體字暫時係香港都唔係認受文字, 你唔嘈, 學校就唔會避忌

你咁問, 明顯skip晒我地點解反對要求一個小2生寫簡體字既理據

你搞笑咩

唔想細路未學完一種文字就比另一種混淆都係政治上腦???

明明一開頭大家都係反對緊條題目, 反對老師要小學生寫簡體, 係你地指控我地為反而反, 拉埋D咩教電腦用筆寫出黎好正常, 先spin左去第二度

我上面分享現時教育界現況, 係回應你地話今次係好個別事件, 我從來無意去討論咩滲透, 你話無咪無囉

即係由始至終你都唔係同個講啲滲透嘅人同路啦
但你又話係"我地" 好難搞喎ching 快啲割蓆啦
佢地上面大部分都屌緊溫水煮蛙呀 文化侵蝕呀
我割先啦 我無話過中學大學教電腦要用筆架

快零點幾秒夠你打個乞痴定咳兩聲
成日講到寫簡體會快幾多

屌你竟然係依個post度見到依二三年既

屌你我竟然係依個post度見到依兩三年既社運發展史

我唔討論唔代表我無立場, 只係我好清楚係依度嘈依D野唔會完

所以我一直都只係就表面證據討論, 同埋回應一下你地為維護自身立場而抛出黎既謬論

見你咁講, 即係你係唔認同而家香港比人溫水煮蛙同文化侵蝕緊?
我反而好奇到今時今日點解你仲可以咁覺得
不過你唔洗回我, 費事沒完沒了

唔好偷換概念
香港比人溫水煮蛙同文化侵蝕緊 同 份電腦功課係溫水煮蛙同文化侵蝕嘅一部份 係兩回事

ISNULL()都無話咩偷換概念，佢咪話左佢唔認為小學電腦科功課要書寫簡體字囉。只係每個人係網上面都唔看對方係咩人咩背景，所以ISNULL()想表達自己立場咁啫。

正如我其實唔太反對當外語咁學簡體字。呢個同個post完全無關，但的確係我嘅立場。

你啱, 我overlook左佢果句既意思, 自膠

咁其實你地當我係正方都得

我懶得去證明依件事係溫水煮蛙同文化侵蝕嘅一部份

但係我更睇唔過眼為左反對依個辯題而抛出黎既謬論

學開正體中文要改簡寫殘體
影后寫咗影後就仆得街

屌你溫水煮蛙都唔撚知係度屌人炒車政治上腦

我唔知你地幾大啦
但問心大家大大話都讀左十幾年廿幾年書, 電腦堂個個都上過
有冇人真係試過做咁既題目? 點解依加既小學要做呢d?

word咁撚多咁有用既funtion 佢要教呢樣?
ok 如果佢係print出黎 或者sd俾佢交file 仲講得通
要寫? 傻撚左呀?

電腦堂咁出一題 遲d中文堂又係咁二出一題 通識又出一題 慢慢d細路就覺得冇野架啦

小學階段唔同我地成年人 你俾乜佢就學乜, 仲要學得好快, 佢唔會知繁體有咩價值理念
佢寫完一次 覺得寫得快方便, 好易就唔想寫繁體
就好次上面有個柒頭話考試寫得快一樣
到時先知出事你估補救得切?

點解電腦科功課唔係用電腦交?

多到離曬譜

有預切立場再扮中立，無敵於世